首5月532電騙 警提醒：自稱國安法調查員「基本上都係假」

本港電話騙案有上升趨勢，警方今年首5個月錄得532宗舉報，較去年同期升1.5倍，案件損失金額更飈升3倍，涉逾1.85億元。假冒官員騙案佔整體舉報四成半、涉款逾1.7億元，騙徒往往訛稱受害人捲入內地洗黑錢或詐騙案，要求匯款、提供銀行戶口資料「資產審查」，有84歲婆婆被騙全副身家2100萬元。據悉，警方憂國家安全公署在港成立會令巿民更易墮入騙網。警方強調，本港及內地執法人員都不會透過電話索取市民資料，即使對方聲稱涉及內地案件，甚或國安法案件，「基本上都是假的」，提醒市民切勿相信。

我點撚知係真定假

俾晒D錢佢地之後

成立國安法後處處商機

黑警要打返穩自己山寨王既地位

：呢度我先係最大 咩國安都係假

好快就有九龍塘富商被自稱國安人員綁架

屌！上門唔洗搜令又唔畀委任證，開唔開門好

俾人呃得都唔係清白，信政府交銀行資料

好似小米咁 出事時就變咗假冒

真嘅直接捉左你

此內容含有危害顛覆國家政權信息，已被中國國家網絡安全特殊調查警察依法實施強制移除，各位中國香港特區市民切勿以身試法

国安法，將會成為本港新興詐騙集團商機
見你靚女就捉
見你著得光鮮照捉
上門打劫！吖，唔係打劫，稱：我話我係就係，而家就捉你

「基本上都是假的」
即係假唔曬啦

操你媽你們說甚麼
中國是沒有假嘢的
都是國安調查員打來的
你地唔交錢賄賂我們就要充公你們所有財產

國家安全永遠無人去捉騙徒老千 仲開到成行成市

點証明係假？

國安法基本上都係假

一定會

國安要捉你就捉你，點會同你講電話on99

cls，我點知係咪真？我拒絕合作到時上門捉我全家點算？

反了反了

呢啲報警同隻狗講：我畀自稱国安嘅人洗劫屋企財物同個女被輪姦
隻狗：我幫你唔到，国安做乜嘢我哋無權過問
受害人：屌你老母

如果直接捉都係假又點
合法綁架勒索

因為搵得你就直接殺
仲同你講電話

因為國安本身就係個老千

係你班支共港共賦予國安咁大權力 成個東廠咁 啲市民信又有有咩出奇姐

喺支那係一個行業嚟
而家呢啲嚟香港做開荒牛托展國際化業務

基本上

84歲 2100萬 咁有錢但又咁傻

香港人真係好有錢

警訊幾時教我地點分國安

點分基本上同基本下

因為會直接拉、所以跟本唔會打俾你

俾晒之後你都未知真定假

因為國安唔會話比你知係國安，拉左去某處先知

真係國安做嘅又點
你班狗都冇權查唔可以查

你以為自己好撚幽默？

政府自己搞到亂晒，講啲咁嘅嘢

你覺得真係單單都假冒咩，支那有錢大學生都可以閒閒地比人屈幾球野，隨時好多都係真國安有堅料捉痛腳勒索，唔係邊有咁好厄，你以為國安點搵食？靠政府出糧啊？

真嘅你拒絕配合就係拒捕

S

而家行出街個撚個都自稱執法人員，點撚知真定假？

吓, 咁渣嘅咩? 仲要靠呃同屈留證據?
我以為好專業, 好似睇戲咁撳個制就凍結同攞哂你D錢, 隨時都可以令你消失咋

下次黑暴自稱國安係自己人 點算好?
係咪要打電話俾上頭問左先可以捉人?

表面上係假
事實上係真

Cut佢線啦 有種上黎捉人羅

俾咗就話係假
唔俾就表露身份

比左錢咪以為係騙案囉
唔比錢就到國安上門拉人

唔聽又話唔配合 俾人抄家都似

如果真係國安
我唔信，拒絕接受調查係咪拉得

大有大貪細有細貪，手法層出不窮

都係假前面加「基本上」，係咪即係冇講過野？

唔知扮國安犯唔犯法呢

屌，你綁架爆門搶野都得架啦
撚知你真定假，做野又唔使手令，又無證
操兩句普通話我信哂你架啦

嘩好難做喎
我叫佢show pass你又唔show
又話我襲警妨礙司法公正云云

人人都是國安員

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #香港自治法案 #馬格尼茨基人權法 #黃色經濟圈 #一國兩制已死

有部分係真
黨安人員秘撈

国安話佢係，佢就係

堆強国人扮国安
用普通話耇笠

有冇真假混雜先

我點柒識分呀, 入屋又唔撚駛搜查令, 著便衣拎碌棍又話自己係警察，問多兩句都打到仆街

佢話係就係
同班黑警一樣

唔答問題拉得㗎喎

驚方自己都唔知啦

真嗰班同假嗰班都唔show證明文件
問下都塔返去打，而家仲分分鐘被消失
點分呀屌你老母

班狗今次講得啱
國安法呢啲點會問公眾意見呢
不嬲打橫嚟

基本上 即係有dd係真

又話国安法令香港更安全嘅？